[我要做特首] 鬧完副局政助冇影 葉劉向新聞處開刀

現年68歲嘅新民黨立法會議員葉劉淑儀(葉劉)愈來愈好火氣，繼早前公開發炮點名鬧爆多個政策局副局長同政治助理「冇影」，今日再向新聞處「開刀」。葉劉怒轟政府新聞統籌同宣傳工作嚴重不足，特別係網絡方面，完全同社會脫節喎。睇嚟負責政府整體統籌安排傳媒採訪嘅政府新聞處處長朱曼鈴，今次都係責無旁貸嘞！

葉劉雖做過「局中人」但對時下團隊嘅不滿，幾乎係琅琅上口，隨時都可以發炮。早喺今年3月時，佢已經喺一個立法會大會上，質詢政府到底聘請副局長同政助時有冇統一標準，同埋有冇為佢哋提供相關培訓等。換句話，即係覺得佢哋唔夠水平，仲點名提到財經事務及庫務局嘅政助楊寶蓮最少蒲頭添！

近月社會局勢動盪，葉劉今日就拉埋黨友容海恩同政府高層會面，仲以「數白欖式」點出社會各項問題，包括冷氣機滴水、房屋漏水、噪音、野豬、野鴿、土地供應、託兒中心名額等，總之訴求種類包羅萬有，想得到都反映到。此外，一直狙擊兼草擬法案要求規管領展嘅葉劉亦再次要求政府，要正視同盡快處理「三座大山」，即係領展、港鐵同強積金對沖機制嘅問題。

葉劉仲特別提到，政府嘅新聞統籌同宣傳工作嚴重不足，特別係網絡方面，完全同社會脫晒節，以至喺今次修訂《逃犯條例》過程中，面對各種失實流言都無法有效回應，以正視聽，促當局重整兼加強宣傳工作，今後公開回應要做到「快、多、真」。

咁又難怪嘅，回帶睇番以前新聞處確實做嘢「甩甩漏漏」，由安排傳媒採訪、發新聞稿，甚至發相都試過出錯。其中喺舊年除夕當日，土地供應專責小組公布報告時，記者要席地而坐記錄內容，已屆六旬嘅小組主席黃遠輝更企足一個鐘做回應，而中環灣仔繞道被揭發大滲漏，竟然首先安排議員去睇，跟住搞步行籌款，市民亦睇到隧道有滲水嘅情況，最後先安排傳媒採訪等。

喺土供組同繞道事件後，政府高層就公開「自動投案」話採訪安排有改善空間，明插朱曼鈴做嘢唔掂。經過今次再由「熱廚房」出身嘅葉劉發炮，睇嚟朱曼鈴真係要好好反省問題喺邊，唔好繼續意見接受，態度照舊！

姐姐出手指點師弟妹

除了葉劉，全香港還有沒有人想做特首？

明講如果佢做特首就唔會有呢d問題

為你好唔好發夢啦 你做一樣死

冷氣機點會唔滴水